{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane, pikk ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Minu v√§rv on sarnane p√§ikesega."},{"text":"Olen teatud primaadi lemmikn√§kk."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi oma teravilja peale valada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vedelik."},{"text":"Olen p√§rit √ºhest taluloomast."},{"text":"Ma olen hea su luudele."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis paneb m√µned inimesed nutma, kui nad mind l√µikavad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kihid."},{"text":"Olen tihti burgerite peal v√µi suppides."},{"text":"Ma v√µin su silmad vett vedama panna."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen vili, mis kasvab kobarates. V√µin olla roheline, punane v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune."},{"text":"Mind v√µib kasutada mahla v√µi veini valmistamiseks."},{"text":"Kasvan viinapuudel."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen teravili, mida s√º√ºakse sageli hommikus√∂√∂giks. Minust v√µib teha putru. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen teravilja t√º√ºp."},{"text":"Kasvan p√µldudel."},{"text":"Mind keedetakse tihti piima v√µi veega."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen jahust, suhkrust ja munadest valmistatud magus maiuspala. Mul on tihti s√ºnnip√§ev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mulle k√º√ºnlad peale panna."},{"text":"V√µin tulla erinevate maitsetega, nagu ≈°okolaad v√µi vanill."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind tavaliselt kahvli v√µi lusikaga."}],"options":[{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false},{"label":"Kook","isCorrect":true},{"label":"Komm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen aedvili, mis on oran≈æ ja pikk ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind."},{"text":"Inimesed √ºtlevad, et ma olen sinu n√§gemisele hea."}],"options":[{"label":"Peet","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen hapendatud sojaubadest valmistatud toit. Mind kasutatakse tihti sega-friikartulites ja salatites. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti koos riisiga."},{"text":"Olen hea valguallikas."},{"text":"Olen populaarne Aasia k√∂√∂gis."}],"options":[{"label":"Tofu","isCorrect":true},{"label":"Kinoa","isCorrect":false},{"label":"L√§√§tsed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen sellist t√º√ºpi pasta, mis on vormitud v√§ikeste kestadena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu kuju meenutab midagi, mida sa rannalt leiaksid."},{"text":"Mulle serveeritakse tihti kastmega."},{"text":"Mind v√µib s√º√ºa lusika v√µi kahvliga."}],"options":[{"label":"Spagetid","isCorrect":false},{"label":"Shells","isCorrect":true},{"label":"Penne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen juustut√º√ºp, mida kasutatakse tihti pizzal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pehme, valge juust Itaaliast."},{"text":"Mind valmistatakse p√ºhvlipiimast."},{"text":"Sulatan kergesti."}],"options":[{"label":"Cheddar","isCorrect":false},{"label":"Mozzarella","isCorrect":true},{"label":"≈†veitsi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma aitan maad, kuid mul pole k√§si. Ma kannan krooni, aga ma ei ole kuningas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk ja elan kaua."},{"text":"‚òÄÔ∏è Annan varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Kaotan s√ºgisel lehed."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen v√§ike roheline toataim, mida on lihtne hooldada. Inimesed √ºtlevad, et ma toon head √µnne! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind kingitakse tihti kingituseks"},{"text":"Inimesed hoiavad mind sees"},{"text":"Mul on √ºmmargused lehed."}],"options":[{"label":"Roosip√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"≈†amrokk","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0D6B4","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen toit, mis tuleb taimest. Bugs Bunny armastab mind s√º√ºa. Olen oran≈æ ja kasvan maa all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult."},{"text":"Ma olen sinu silman√§gemisele hea."},{"text":"Minu v√§rv on nagu p√§ike."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9967A","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen lill, mis j√§rgib p√§ikest. Olen pikk ja kollane ning minu seemned on n√§mmad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi on seotud taevakehaga."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen p√§eva jooksul alati k√µige s√§ravama t√§hega silmitsi"},{"text":"Linnud armastavad mu seemneid s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen teravate okastega ja ilusate, l√µhnavate √µitega taim. Inimesed annavad mulle tihti kingituseks, et n√§idata, kuidas nad hoolivad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi on seotud armastusega."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides, nagu punane, roosa ja valge."},{"text":"Ô∏è Ole ettevaatlik minu m√µtteliste osadega!"}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"V√µilill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD87093","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen k√µrge taim, mis kasvab vees. Inimesed kasutavad mind paberi valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan m√§rgades kohtades."},{"text":"M√µned loomad ehitavad minusse oma pesad."},{"text":"Mind kasutatakse paberi loomiseks."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Bambus","isCorrect":false},{"label":"Reed","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBDB76B","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen seeme, mida tavaliselt kasutatakse jahu valmistamiseks. Mind kasutatakse leibades, kookides ja paljudes teistes toiduainetes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µldudel."},{"text":"Olen harjunud leiba tegema."},{"text":"Ô∏è Mind maandatakse sageli pulbriks."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen ogaline taim, mis elab kuivades kohtades. Hoidan vett enda sees. M√µned inimesed arvavad, et ma olen puut√º√ºp. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle sobivad h√§sti kuumad ilmad."},{"text":"Ô∏è Kasvan k√µrbetes"},{"text":"Ma v√µin pikalt ilma veeta k√§ia."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Aaloe vera taim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen viinapuu, mis toodab magusat lillat vilja. Sa v√µid mind toorelt s√º√ºa v√µi minust mahla v√µi tarretist teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Mind v√µib k√§√§ritada."},{"text":"Olen tavaliselt lilla, kuid v√µib olla roheline."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Vaarikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9400D3","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ga suur lill, mis l√µhnab m√§daneva liha j√§rele. Mul ei ole t√µelisi lehti, varsi ega juuri. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu l√µhn hoiab inimesi eemal, kuid meelitab ligi putukaid."},{"text":"Mind leidub Kagu-Aasias."},{"text":"Olen parasiit."}],"options":[{"label":"Rafflesia","isCorrect":true},{"label":"Venus Flytrap","isCorrect":false},{"label":"Orhidee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8B4513","category":"plant","icon":"üå±"}}]}